<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Travel on 勝勝</title>
    <link>https://blog.gnehs.net/categories/travel/</link>
    <description>Recent content in Travel on 勝勝</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 01:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.gnehs.net/categories/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>四家日本 eSIM 卡使用心得</title>
      <link>https://blog.gnehs.net/japan-esim/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 01:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gnehs.net/japan-esim/</guid>
      <description>疫情趨緩以來，勝勝去了日本五六次了，也買了好幾次的 eSIM 卡，有些心得想分享給大家！
這六次去日本我用過好幾家的網路：台灣大哥大、DJB、Joytel 和 Yoho Mobile 心得的部分我就一一在下面分開介紹吧！
台灣大哥大 台灣大哥大的 eSIM 是我跑去門市臨櫃辦的預付卡漫遊，他會把 eSIM 的 QR code 印在 A4 紙上給你，也是四家裡唯一一家要對證件的。
這真的是我用過最雷的，我在 2023 年七月去大阪，網路慢到爆，連 IG 限動都要傳三分鐘才出去，整個快抓狂，後來緊急買了其他家的 eSIM 卡，網路速度才比較正常一點。
另外因為是漫遊的關係，網路會繞回台灣，所以你拿到的 IP 會是台灣的，算有好有壞吧。
除了不能網路上買之外，網路還超雷，不推。
DJB 這家我買了三次，網路上直接刷卡就寄到信箱了，在日本的速度也不錯。
雖然很好用，但有時「吃到飽」（一天用個 3~5 GB 的話）會被降速，需要聯繫客服解除，而且是隔天才會恢復正常。
他們家我剛剛去看沒有賣總量的方案，一天如果只能用個 3GB 的話算起來比其他家貴好多，目前而言建議買其他家的。
Joytel 我買 20GB 的方案，基本上沒什麼雷點，而且寄來的信還很貼心附上好多商店優惠券，非常貼心！
Yoho Mobile  2025/01 更新：後來又買了一次，發現官網大改版，而且電信商變成中國的，雖然出口是新加坡不是中國，但是延遲變得靠北高，不推
 這家是我最近才發現的，好像是新加坡的公司，網路是穩穩的可用狀態，還有 APP 可以查剩餘流量，不過 APP 開起來很慢。
另外網路上有很多他們家的優惠碼，要買的話可以自己去找一下，10GB 不含折扣才 9.9 美元（大概是 320 台幣），超級便宜！
但是有些流量似乎是 Joytel 比較便宜，買之前可以認真比價一下。
熱點模式 我是用 iPhone，這家的熱點分享預設是打不開的，需要另外設定，方法是把所有的 APN 欄位都填上 vmobile.jp 就可以了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣里程信用卡大評比</title>
      <link>https://blog.gnehs.net/202404-creditcard/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:25:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gnehs.net/202404-creditcard/</guid>
      <description>嗨，這裡是最近想辦里程信用卡的勝勝，但是里程的運作超級複雜，每家銀行的回饋和航空公司里程的算法又不太一樣，沒辦法直接使用幾元一哩來直接評比，算起來超級麻煩。
所以勝勝整理了一張超大表格，比較了各家信用卡要換到台北東京來回機票要多少里程，並且換算了現金回饋率，讓你可以直接和其他卡或甚至現金回饋的信用卡做對比，連結在這裡，歡迎你載下來玩玩看！
https://docs.google.com/spreadsheets/d/1Hwq1aKR2IBZiJ4v_acl_qukY4uQ9JQgy1otdxuc_aPQ/edit?usp=sharing
 這份文件是在 2024/04/18 整理的，數字可能因為航空公司里程調整或銀行回饋調整而有所變動，而且勝勝也有可能看錯或算錯，請自己做好功課，勝勝不打算為表格裡的資料負責
 為什麼要玩里程 里程可以帶來超越現金回饋的價值，如果你常出國使用里程卡可以換到便宜的機票，但這件事會比較燒腦。
你要先知道  阿拉斯加航空里程經常特價，大概每兩個月至少會有一次，可以以便宜的價格換到星宇航空的機票，表格中部分數字從這裡換算而來 台新最近才改用台新 Point 回饋，270 points 可以換到亞萬 1,000 哩，隔壁棚的國泰 Cube 要 360 小樹點才能換到相同里程 國泰航空和國泰銀行沒有關聯，是不同的公司  如何看這張表格  這張表格沒有計算信用卡給的福利，像是美國運通長榮航空簽帳白金卡看起來換算的現金回饋率很爛，但是其實吃一些餐廳都有買一送一的回饋，還有 Priority Pass 無限次使用之類的，但勝勝不在意這些，所以沒認真算 國內外的現金回饋率，這是根據阿拉斯加航空里程（以 60% 加成計算）兌換星宇航空的商務艙和經濟艙所需里程價格計算 你可以根據換算回饋率來看刷哪張卡比較划算，表格中一些非里程卡有適用範圍，刷之前要看清楚！ 環球票可以讓里程發揮最大的價值，但是時間和開票規則都很複雜，你可以在「亞萬環球票換算」這個 sheet 看到一些亞萬環球票的計算結果，其他的部分就要自己爬文研究了  刷哪張好  如果你常用 LINE Pay、全支付或全盈+PAY 之類的行動支付，推薦你辦台新 @GoGo 卡，換算下來等於 4.14% 節假日國內可以刷台新玫瑰 Giving 卡，換算下來等於 3.22% 國外的話推薦刷匯豐旅人無限卡，換算回饋率等於 5.80%，是表格內最高的回饋率  後記 我後來發現台灣的航空公司（華航、長榮、星宇）都是亞洲航點固定里程的，也就是飛北海道和東京都是相同里程，以東京來比較的話會有點吃虧，所以另外算了一張北海道來回的表。
 不過亞萬那邊就沒有直飛了，會需要轉機 每個航點的所需里程不同，有興趣也可以自己算一個會比較清楚！  結論  大部分的里程卡其實都不值得辦 要辦的話推薦匯豐旅人無限卡，可以用便宜的里程換到 JAL 的機票，還可以換亞萬的里程，里程回饋也不比其他卡差 如果你手上還有小樹點，如果只換單點來回的話，建議你直接拿去折現金比較划算，換成里程的話回饋率從 3% 掉到 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
